請求英國重啟BNO申請

我幫Ernest社工開post:

各位手足，您地好！我係重啟BNO申請大聯盟負責人Tang Yiu Yuen (94年香港出世冇BNO、同行共跑 - 社工日（香港）2019 個人男子10公里冠軍、註冊社工)

跪求80後，90後香港手足加入《重啟BNO申請大聯盟》群組，一齊向英國政府爭取重啟BNO申請，唔該！🙏🙏🙏

仲有感謝黃店 泰 基隆 Thai Ki Lung 支持本人同加入群組！

＃救香港手足
#BNO平權
＃saveHongKongers

幫你推

幫你推順便share埋

有朋友94無申請，屋企又無，有英國朋友話可以照試申請

唔贊成

Lm

人係自私
重新開放全部年齡又會益灑新香港人
唔重啟/正放開97前 背棄年青人 手足
簡加拿大 但無5+1 頂到5年就得咁簡單
開放左人多左 自然多人搶飯食

而家已經好多baby Kingdom 藍絲 港豬 坐緊順風車

但其實只開放番97前未申請過
又拎住港英出世紙嘅
咪會冇新香港人問題？

依家bno有得拎嚟溝女
如果開到個個都有 仲邊到矜貴呀

推

搞手希望重啟BNO申請只限97年6月30日或之前香港出世無BNO既手足，盡量杜絕新移民及謝絕藍絲5毛

幾認同呢個方法

支持 我表姊好想走 但老豆老母無幫佢申請
如果開放97前申請番就好 同埋加個character check

快D簽下面petition (UK residents/British citizens only)

同埋只限主權移交之前未夠18歲嘅香港手足

大把00後出嚟同你撐，你班97前就要自己拎BNO走人

拉拉先

講真
無bno可以考慮美國/台灣
如果你真係有需要
人地會認真考慮
如果係白白想 free ride
我諗好難爭取到支持

From Ernest 社工，5眼聯盟已經提供救生艇比00後，同埋聯盟負責人會盡力向5眼聯盟請求會救你地。

97後父母有BNO絕對比班97前值得攞BNO啦 佢咪又係想exclude一班人
係佢父母決定唔幫佢同英國保持關係 關人撚事咩
我自己就兩班都唔支持
不過如果要比嘅 一定係97後先過97前

此群組主要聲援一班80、90後 （即1979年7月1日至1997年6月30日）香港出世及沒有BNO的香港人，一齊向英國政府爭取重啟BNO申請並獲得英國居留權。重啟BNO申請只限於1997年6月30日或之前香港出世並沒有BNO的手足，因為1997年7月1日或之後已經主權移交給中共，不符合中英聯合聲明及盡量杜絕5毛藍絲新移民。如果1997年7月1日或之後出世的手足，本人會盡力呼籲5眼聯盟救這批手足，加上有消息指5眼聯盟暫時其中3個國家（美國、英國、加拿大）已經提供開始提供救生艇計劃給這班手足。

97後就用唔符合中英聯合聲明嚟話唔應該比
咁你班人又應該有?

冇bno呀？我有喎

97前無BNO出走他鄉

From Ernest, 網民David Li已經解釋得好清楚

中英聯合聲明寫到明bno登記喺97年已經完咗
佢要求重開又有法律依據？

From Ernest社工，回應：咁英國政府之前開放BNO visa 5+1

仲有bno後代

好wo, 正

英國政府解釋過 5+1冇違反中英聯合聲明
呢一刻要求英國主動違反中英聯合聲明去做任何嘢都係不切實際

開返就多起碼100萬人爭食 不了

最好全部還原CUKC國籍

溝有BNO嘅女女 / 仔仔好過啦
而且咁多人都留係香港 走唔到唔係末日

或者將5+1資格改為曾經有CUKC/BDTC人士

對現有bno唔公平啦
點解冇登記嘅同有登記嘅一樣待遇?

所有HKID 係 R 或 M唔俾申請

我一直係講繼承 純粹用同BNO父母嘅關係 不過其實都冇咩機會
咁樣會令BNO永一直存在落去 違反英國嘅政策方向

Support

加拿大會唔會比較適合無bno既後生仔？

但有咩方法杜絕d新移民

重啟for 97前香港人

你哋走啦，唔洗理大陸出世嘅手足㗎喇

當加拿大 澳洲死架？

接種疫苗後送往醫院個案 (持續更新)

成個英國咁大

唔公平喎 點解人哋同你一樣香港出世唔有得

佢地只係想搵一個方法benefit 到自己根本唔care而家既policy
本身英國已經cut左cukc bdtc又搵翻出黎想做死自己咩

諗吓都知唔practical 啦
CUKC係舊有既國籍 全部還原個cost幾大 又要重新set up nationality act 現有既要廢除哂

開放bno visa同 reopen bno application 係兩回事
你自己睇吓先好無

cukc bdtc 同bno 分別只不過係一個老豆老母醒少少 一個老豆老母無咁醒 講唔公平喎

連登仔成日話bno 係國籍
我又真係想問世界上有邊種國籍係你今日唔申請聽日會無
明明係英國佬度縮走數都要幫手搵藉口 做死自己唔公平乜乜 順手踩多自己人兩腳

開放等於比班支x人扮香港人去拎著數

現在个group 得幾十人，有香港出世紙，沒有申請BNO ，又係手足的就這麼少人。其實有BNO的不會幫忙這些少數民族的

申請你老母咩
無bno就收皮啦 仲想蒙混過關
咪撚影衰我地

照申請被人賺admin fee

因為我有登記bno囉

拉

其實人數唔少嘅
我諗90-97起碼有20%人有資格登記BNO而父母on9冇做
不過現有BNO一定唔會想多隻香爐多隻鬼囉
97後依家又可以跟埋

97後係用dependant身份 其實係更加justified
你都識講97前有成30-40% 個數量真係太大啦

个你老母，番大灣區啦！

之前有巴打請過，總要有人留低見證歷史嘛

講*

佢哋係支那人嚟㗎嘛

好心啦 直接申請BC未得
97年冇申請等於同97後一樣啦